% AGRADECIMENTOS---------------------------------------------------------------

\begin{agradecimentos}[AGRADECIMENTOS]

Primeiramente agradeço a minha família, que além de todo o apoio e amor que me foi dado durante toda a minha vida, também puderam me proporcionar, depois de muito esforço e sacrifício, a oportunidade única de ingressar e concluir o ensino superior. Aos meus pais, Dionir e João, juntamente ao meu irmão, Kleidson, me orgulho imensamente de dizer que essa vitória não é apenas minha, mas sim nossa.

Expresso também meus sinceros agradecimentos a todos os professores do curso. Durante esta jornada acadêmica, fui abençoado por mentores dedicados, cujo comprometimento com o ensino me enriqueceu não só dentro do âmbito do curso, mas também proporcionam lições que ultrapassam as fronteiras da sala de aula. Gostaria de estender meu reconhecimento especial ao Professor Malomar por me orientar durante esta fase crucial da minha formação, fornecendo todo o apoio e conhecimento necessário.

Aos meus amigos, expresso minha profunda gratidão a todo carinho e apoio proporcionado durante toda minha jornada.  Seu carinho incondicional, compreensão e incentivo, expressos de maneiras distintas serviram e servem como alicerces. Vocês são parte integrante e indispensável desta conquista. Sem vocês, nada disso seria possível.

Por fim, quero agradecer a todas as pessoas que acreditaram em mim e contribuíram, de diversas formas, para o sucesso da minha jornada acadêmica e para a realização deste trabalho. Sinto-me verdadeiramente abençoado por contar com uma rede tão inspiradora de apoio. A todos vocês, meu mais sincero obrigado!

\end{agradecimentos}
